陳茂波：下年度將有較大赤字選擇有限 冀守望相助

財政司長陳茂波發表網誌，指星期三發表的財政預算案，已經準備就緒，政府應對經濟下行及推出防疫抗疫措施，令今個年度的財政赤字急升至歷史新高。在經濟尚未恢復之際，政府須維持逆周期政策，發揮穩定作用，下年度會出現較大的赤字，為新一份預算案定下甚具挑戰的前設，難免令選擇有限，但他希望大家仍能守望相助，積極樂觀面對，指變幻不定的環境將使大家變得更敏銳、更有韌力。

網誌的相片顯示新一份預算案封面是青綠色，陳茂波表示，是代表著對未來所懷抱的希望，形容經濟和財政狀況有如植物生長，有周期和規律，不管是小草或大樹，起點都是小小的種子，但潛藏無限生機。

波叔： 講比我聽下你地意見啦

: 咩話？原來你地想加稅 好啦咁我回應你地既訴求

加印花稅

減你人工先啦！柒頭

加差餉

屌你老母無曬反對派唔派錢？

市民守望相助你班狗官

你條仆街試下減少免稅額就同你開拖

有錢我又冇得分屌你老母

仲交稅畀佢咩

條仆街講到唔關佢事咁
明明逗緊成3-40萬一個月管住盤數

守住啲錢
望住啲錢
鑲住啲錢
坐住啲錢

波廚師話 我只係識叮番隔夜餸比你地食

遲早收利息稅

有國安法仲洗交稅？

無曬反對派都有赤字, 點攪呀
班愛支病好諗下計, 唔好只捐錢比驚隊

咁我支持減少免稅額
睇下你有咩反應

中產被割韭菜
公屋綜援繼續三糧

篤爆個市，全香港攬炒

SSD 延長到6年
交通長者優惠改成5元
公屋租金上調30%

阿茂整餅

守佢老豆啦
送錢比商家就識
普通人就叫守望

會有幾多人第一時間清港股倉

點解冇晒攬抄派都赤字

根本仲有錢買第二層樓/1000萬樓以上個班
就要加多啲印花稅